台灣「無限高」試射飛彈 中共不安急於軍機頻繁干擾

台海軍情》中科院「無限高」試射飛彈 共機罕見一早24次擾台
2020-09-09 09:55

〔記者蔡宗憲／屏東報導〕中科院本週密集測試新型火砲丶飛彈性能，其中，今明兩天清晨進行的試射，最大彈道高度訂為「無限高」，被外界認為是進行增程型天弓三型防空飛彈或是外傳戰術彈道飛彈的測試，敏感時間點，共機從今天上午約7點起，罕見連續侵擾西南空域，國軍至少發出24次廣播驅離，共軍似乎掌握相關試射訊息挑釁。

根據記錄，從上午7點7分開始至9點30分左右，共機分別在1500公尺、2500公尺、4000公尺、4500公尺、6000公尺、7000公尺、9000公尺高度侵擾我西南空域，軍方依例發出24次廣播驅離，「中華民國空軍廣播，位於台灣西南空域高度1500公尺的中共軍機注意！你已進入我空域，影響我飛航安全，立即迴轉脫離！」廣播數量之密集是今年首見。

根據軍方對海域發佈的射擊通報，中科院已申請並獲同意在本週起進行密集的火砲丶飛彈測試，時間自9月8日至17日期間，但相較於其他項目火砲飛彈測試的最大彈道高度標明為「0~2萬5000呎」，9丶10兩天清晨進行的試射，最大彈道高度則是訂為「無限高」，在各大媒體引發外界關注。

記錄下廣播的軍事迷老許說，共機選在「無限高」試射日，出動今年最頻繁的擾台攻勢，兩者間很難說沒有關係，已顯見國軍自行研發的武器及軍事實力，都讓中國感到相當不安，只能採取干擾的方式挑釁，相信這些資訊國軍都已經完全掌握，這些記錄都希望讓更多民眾知道國軍的努力並支持台灣國防。

中科院「無限高」飛彈試射。（資料照，記者蔡宗憲攝）

共機一早竟罕見「24次」侵擾西南空域。（記者蔡宗憲翻攝）

中科院「無限高」飛彈試射。（記者蔡宗憲翻攝）

天弓三+愛國者飛彈升空 精準擊毀目標

無限高

今明兩天清晨進行的試射，最大彈道高度訂為「無限高」，被外界認為是進行增程型天弓三型防空飛彈或是外傳戰術彈道飛彈的測試

中左自己攞嚟賤喇

射上MOON

支共的反應

紧急！台湾挑起两岸纷争！台军拟定10日有大动作，发射天弓3以示警告，喊话解放军不怕武统！声称要拦截东风21导弹！

台海軍情》中科院「無限高」試射飛彈 共機罕見一早24次擾台

台國試射飛彈，別國唔好理咁多

離北京咁近 射程都唔係重點 航速同精準度先係